---
title: "Дайджест #3"
description: "Геймплэй игр, советы путешественникам, Майк Матас, The Magazine"
datePublished: 2012-12-13 15:53
published: true
---

1. Сергей Король дает [прекрасные советы путешественникам](http://ctrl-c-writer.ru/travel-tips/). Горячо рекомендую, давно собираюсь написать свои.

2. Бирман предлагает [революцию в московском метро](http://ilyabirman.ru/projects/moscow-metro-reloaded/). Следующая странция — Кремль.

3. Открыл для себя такую штуку — смотреть видео геймплэя новых игр.  Вот вышел [Need for Speed](http://www.youtube.com/watch?v=E4jhP5EwY6U) или [Assassin's Creed](http://www.youtube.com/watch?v=Cppwdn61zW4), хочется узнать, что там и как. А покупать и устанавливать не хочется, да и PlayStation нет. Или вот Джон Сиракьюза [упомянул](http://the-magazine.org/2/strange-game) в прошлом выпуске журнала The Magazine об игре [The Journey](http://www.youtube.com/watch?v=15tWK-Gi084), хочется быстро понять, о чем речь. Выручает ютьюб — можно найти запись игрового процесса практически любой популярной игры. Иногда посмотрю пол часика и уже как бы поиграл, понимаю, в чем суть, и стоит ли ставить себе.

4. На Хабре обсуждают, что с нового года [ИП должен платить в два раза больше отчислений](http://habrahabr.ru/post/161955/#habracut) в пенсионный фонд — около 33 тысяч рублей в год (даже при нулевом доходе).

5. [Эксперимент The Village: Можно ли снять квартиру легально](http://www.the-village.ru/village/city/city/119164-arenda).
    > Правительству вместо того, чтобы тратить деньги на запугивание собственников, лучше придумать какой-нибудь простой и не очень затратный для владельцев квартир способ платить налоги. Идея предложить собственникам покупать патент на сдачу квартиры, в общем-то, неплохая, но если патент будет стоить 60 тысяч рублей, то никто его покупать не будет. Москвичи настолько привыкли, что деньги, которые они получают от сдачи квартиры, полностью их, что просто из добрых побуждений отдавать государству 60 тысяч рублей в год не будут.
    >
    > В европейских городах рынок аренды полностью прозрачный, но там властям не нужно было придумывать каких-то хитроумных решений, там в природе человека — платить налоги, для них это так же естественно, как чистить зубы.

6. [Обзор](http://www.guardian.co.uk/technology/gamesblog/2012/nov/12/grand-theft-auto-v-preview-gta-5?CMP=twt_gu) GTA 5. ([первый трейлер](http://www.youtube.com/watch?v=QkkoHAzjnUs) и [второй](http://www.youtube.com/watch?v=Vzue74y7A84) )

7. [The iPad Mini and the cost of Retina](http://www.marco.org/2012/11/12/ipad-mini-cost-of-retina). Марко объясняет, почему Эппл выпустила айпад мини без ретина-экрана. Соглашаюсь. Вот еще ссылки на обзоры: [Daring Fireball](http://daringfireball.net/2012/10/ipad_mini), [The Verge](http://www.theverge.com/2012/10/30/3576178/apple-ipad-mini-review), [iPhones.ru](http://www.iphones.ru/iNotes/ipad-mini-review).

    Я сходил посмотреть на мини в Москве (в Компьютер Плазе сразу появился). Да, он очень легкий и приятный, как все и говорили. Но на экран смотреть тяжело. Для кого-то это не проблема, любая читалка (не e-ink) или дешевый планшет, которые я часто вижу в метро, по сравнению с айпадом мини просто ужасны по всем показателям. Но после третьего айпада мои глаза избалованы и отказываются читать с не-ретина-экрана.

    Еще на мини все чуть мельче и с непривычки неудобно.

    Завтра он поступит в продажу у официальных реселлеров, и будет стоить [13 500 рублей в Ре:сторе](http://re-store.ru/apple-ipad/ipad-mini/white-16gb-wi-fi/). Это очень хорошая цена. Думаю, мини станет самым популярным планшетом.

8. Обзоры 13-дюймового MacBook Pro с Retina-дисплеем: [iPhones.ru](http://www.iphones.ru/iNotes/13-inch-retina-macbook-pro-review), [The Verge](http://www.theverge.com/2012/11/1/3585082/13-inch-macbook-pro-with-retina-display-review).

    У The Verge слегка пессимистичный обзор, а я вот точно решил, что это мой следующий компьютер.

9. [Интервью с фотографиями квартиры Майка Матаса и Шерон Хуанг](http://www.refinery29.com/mike-matas-sharon-hwang) (нужно кликнуть на слайдшоу и смотреть фотографии с подписями). Прекрасная квартира, чудесные люди. Раньше оба работали в Эппл, сейчас в Фэйсбуке.

10. [11 способов стать обычным](http://www.adme.ru/psihologiya/11-sposobov-stat-obychnym-441405).

    > Принимайте все как должное. Не задавайте лишних вопросов.

11. Вышла книга Код Дурова (история сети Вконтакте и ее создателя), можно [купить за 250 рублей в любом формате](http://www.litres.ru/nikolay-kononov-2/kod-durova-realnaya-istoriya-vkontakte-i-ee-sozdatelya/).

    Начал читать, местами интересно, местами затянуто и слишком подробно (но в биографии Джобса-то вообще).

12. Билеты РЖД наконец [можно сдать через сайт](http://www.afisha.ru/article/tracks-flow-here-orfo-degreed-rzhd/).

13. Марко Армент запустил журнал для iOS, [The Magazine](http://the-magazine.org/). Ломает эти жуткие стандарты цифровых журналов, когда все ездит и «интерактивно». Текст, хорошая типографика, все можно выделить и скопировать (да, в нашем мире это фича). По 4-5 интересных статей в каждом номере. Прекрасно.

14. Анна Хрусталева-Гехт [взяла интервью](http://sncmagazine.ru/?p=2784) у жены Навального, Юлии. <small>([кэш](http://www.peeep.us/0d839448), если вдруг сайт снова упадет)</small>

15. [35 гаджетов года](http://www.afisha.ru/article/best-gadgets-guide-2012/) по версии Афиши.

16. [Леонид Бершидский написал](http://www.snob.ru/selected/entry/55458) о том, что лучший музыкальный сервис на сегодняшний день — это Спотифай, а Вконтакте тормозит прогресс в России. [Дуров ответил](https://vk.com/wall-33393308_45798?reply=46005), что лучше «засунет голову себе в задницу», чем будет «стричь пользователей».

17. У ФурФура редизайн и по этому поводу редактор [написал колонку](http://www.furfurmag.ru/furfur/all/furfur-blog/161850-brand-new-furfur), в которой мне очень понравилось вот это:

    > Прошлое десятилетие не было богато на большие открытия. Вместе с появлением интернет-критики люди совершенно перестали экспериментировать, опасаясь сделать что-то не так и не то. Но чтобы приготовить вкусное и интересное блюдо, не нужно знать рецептуру: нужны понимание принципов, смелость их нарушить и вкус, чтобы сделать это правильно. Только так можно привнести в мир что-то новое и попутно найти свою индивидуальность. Cамый мужественный поступок сегодня — делать то, что действительно нравится.

18. Тим Кук дал интервью: [одно текстовое](http://www.bloomberg.com/news/2012-12-06/cook-says-lives-enriched-matters-more-than-money-made-interview.html) и [другое видео](http://rockcenter.nbcnews.com/_news/2012/12/06/15708290-apple-ceo-tim-cook-announces-plans-to-manufacture-mac-computers-in-usa).

19. [Как захватить Москву: Роман Мазуренко](http://www.afisha.ru/article/how-to-make-it-in-moscow/page7/).

    > По большому счету Москва в конце нулевых спрашивала тебя: ты что хочешь? Хочешь — делай большие проекты, как Марат Гельман, но тогда отстань от меня со своими велодорожками, парками, свежим воздухом и прочим этичным потреблением. А хочешь — живи в соответствии со своими принципами, но так и останешься в тени больших людей, делающих «серьезные дела», будешь есть крошку-картошку и проповедовать теорию малых дел — которые навсегда останутся малыми. И чем сильнее у тебя развито эго, тем сложнее было сделать выбор.
